\chapter{Målgruppe}

Dette projekt er en prototype, der skal prøve at efterligne en rigtig arbejdsgang, så meget som muligt. Men er hovedsageligt for universitet og udvalgte forsøgspersoner.

Det egentlige produkt er tilegnet, folk med kompetancer der kan gøre sig gældende som kontrakt arbejde, som web-design, grafisk-design, oversættelse osv. Desuden kan det også være tilgængeligt for entreprenærer og selvstændige der leder efter arbejdskraft.

Samt folk der er klar på nye udfordringer og oplevelser, samt at kunne tage projektarbejde. Derfor vil målgruppen være delt i to, et for udbydere og et for freelancere. 

Udbydere er målrettet mod små til mellemstore virksomheder som har brug for kort varigt konsulent arbejde. F.eks. at kode en hjemmeside, eller lave et design til et af deres produkter. Dette vil typisk enten være håndteret af en salgsrepræsentant for det firma, eller ved en meget lille virksomhed, for et tømmerfirma, kunne det være en ejeren selv, hvilket er en læperson på området.

Freelancere er målrettet unge selvstændige der gerne vil have muligheden for at arbejde med projekter rundt om på kloden. Dette er typist personer der er villige til at arbejde lange timer, til at nå en hård deadline, i bytte for ekstra betaling.

\section{Projektets anvendelsesområde}

Meningen med Converge er at modernisere og effektivisere arbejdskraft omkring på kloden. Til dette skal der fremstilles et web-interface der tillader adgang på adskillelige platforme. Dernæst skal der laves et fuldstændigt backend til at understøtte samarbejdedt mellem de forskellige brugere og deres transaktioner.

Til at understøtte de mange forskellige krav, som f.eks. betaling, kommunikation, samarbejde med mere. bruges der et cloud-native mindset til at gøre det muligt at have en agil instilling til software udvikling.

Alt dette er til at gøre det muligt for både freelancere og købere at opnå deres mål med henholdsvis at tjene penge, og få lavet et stykke arbejde efter ønske.

\section{Persona}

